\chapter{Zaključak}
U okviru ovog rada opisana su glavna svojstva Booleovih funkcija kao i one same. Uz to implementiran je i testiran genetski algoritam kao pristup pronalasku maksimalno nelinearnih balansiranih Booleovih funkcija. Pokazano je da je algoritam vrlo učinkovit u pronalasku visoko nelinearnih Booleovih funkcija. Također, eksperimentirano je s različitim parametrima poput veličine populacije i učestalosti mutacije, te s različitim algoritmima selekcije i funkcija dobrote, potom je za svaki od njih napravljena detaljna analiza utjecaja svakog od parametara na rezultat.

Potraga za maksimalno nelinearnim balansiranim Booleovim funkcijama s manje od 8 varijabli bila je vrlo uspješna, kao i potraga za svako od prethodnih svojstva zasebno. Za Booleove funkcije s 8 varijabli, maksimalna nelinearnost, uz svojstvo balansiranosti, bila je 116 što je jednako trenutno najbolje pronađenim rezultatima. Ipak nelinearnost 116 je manja od najmanje teoretske gornje granice nelinearnosti balansiranih Booleovih funkcija s 8 varijabli koja iznosi 118 \cite{phdthesis}.

Na kraju, potrebno je spomenuti da je genetski algoritam samo jedan od pristupa pronalasku Booleovih funkcija s određenim svojstvima. Genetsko programiranje se pokazalo kao još jedan od heurističkih algoritama koji ima vrlo dobra svojstva pri pronalasku maksimalno nelinearnih balansiranih Booleovih funkcija. Uz to, mnogi algoritmi koji se temelje na konstrukciji Booleovih funkcija iz već postojećih pokazuju da je relativno jednostavno konstruirati Booleovu funkciju maksimalne nelinearnosti iz Booleovih funkcija s manjim brojem varijabli koje imaju jednako to svojstvo. Uz sve to, pitanje maksimalno nelinearnih Booleovih funkcija s više od 8 varijabli koje imaju svojstvo balansiranosti i dalje ostaje otvoreno.
